@inproceedings{Martin:CORIA-TALN:2023,
    author = "Martin, Thibaud",
    title = "Etudes sur la g\'eolocalisation de Tweets",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "114-130",
    note = "",
    abstract = {La g\'eolocalisation de textes non structur\'es est un probl\`eme de recherche consistant \`a extraire uncontexte g\'eographique d'un texte court. Sa r\'esolution passe typiquement par une recherche de termesspatiaux et de la d\'esambigu{\"\i}sation. Dans cet article, nous proposons une analyse du probl\`eme, ainsi que deux m\'ethodes d'inf\'erence pourd\'eterminer le lieu dont traite un texte : 1. Comparaison de termes spatiaux \`a un index g\'eographique2. G\'eolocalisation de textes sans information g\'eographique \`a partir d'un graphe de co-occurrencede termes (avec et sans composante temporelle) Nos recherches sont bas\'ees sur un dataset de 10 millions de Tweets traitant de lieux fran\c{c}ais, dont57 830 poss\`edent une coordonn\'ee g\'eographique.},
    keywords = "TALN, g\'eolocalisation de textes, fouille de donne\'es, Twitter",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461969.pdf"
}
